{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017358",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-09-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "박정희 대통령 생가"
    },
    "text": "朴正熙大統領の生家 (박정희 대통령 생가)\\n\n慶尚北道亀尾市パク·ジョンヒ路107\\n\n1963年、朴正熙（パク·チョンヒ）元大統領の生家として知られる場所であり、彼は第5代から第9代までの大統領を務めました。1917年11月14日、パク·ジョンヒ大統領は、パク·ソンビン公とペク·ナムイ女史の5男2女の末っ子として生まれ、亀尾初等学校と大邱師範学校を卒業までここで育ちました。当時使われていた机、本棚、灯籠などがそのまま残っています。生家は753.7㎡（228坪）の敷地にあり、生家、母屋、焼香所、管理士などの4棟の建物があります。1964年には母屋が改装され、現在は住居および事務室として使用されており、1979年のパク大統領の逝去直後から応接室としても利用されています。藁葺き屋根の建物は元のまま保存され、1993年2月25日には慶尚北道の記念物に指定され、遺族と亀尾市が共同管理しています。訪問客は毎年着実に増加しており、1997年3月にはパク大統領記念館の建設計画が発表されてからは、一日平均300人以上が訪れています。1997年から2001年まで、延べ床面積13,884.36㎡（4,200坪）の敷地内で、朴大統領の業績を再照明し、遺品を永久保存し、歴史教育場として活用するためのプロジェクトが進行しています。朴元大統領の生家は、1900年頃に建てられた藁葺き屋根の小さな家であり、典型的な農村の家です。四方を竹とカラマツの森に囲まれているため、ほとんど塀を築く必要はありません。母屋は北を向いており、正面にある丘と竹林が風を遮る役割を果たしています。本来の母屋は一字型で、台所と部屋の間には板の間が一つありましたが、サランチェ（パク·ジョンヒが生まれた部屋）には部屋が二つありました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この場所は何処にありますか？",
            "answer": "慶尚北道亀尾市にあります。"
        },
        {
            "question": "誰がこの場所で生まれましたか？",
            "answer": "朴正熙（パク·チョンヒ）元大統領がこの場所で生まれました。"
        },
        {
            "question": "朴正熙大統領は何代目の大統領でしたか？",
            "answer": "朴正熙大統領は第5代から第9代までの大統領を務めました。"
        },
        {
            "question": "朴正熙大統領はいつ生まれましたか？",
            "answer": "1917年11月14日に生まれました。"
        },
        {
            "question": "この場所は何を保存していますか？",
            "answer": "当時使われていた机、本棚、灯籠などを保存しています。"
        },
        {
            "question": "この生家はどのような建物ですか？",
            "answer": "朴正熙大統領の生家は藁葺き屋根の小さな家であり、典型的な農村の家です。"
        },
        {
            "question": "この場所はどのように利用されていますか？",
            "answer": "現在は住居および事務室として使用されており、応接室としても利用されています。"
        },
        {
            "question": "この場所は何の記念物に指定されていますか？",
            "answer": "1993年2月25日に慶尚北道の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この場所には毎年どれくらいの訪問客がいますか？",
            "answer": "一日平均300人以上が訪れています。"
        },
        {
            "question": "朴大統領記念館の建設計画はいつ発表されましたか？",
            "answer": "1997年3月に発表されました。"
        },
        {
            "question": "朴元大統領の生家はどのような敷地ですか？",
            "answer": "753.7㎡（228坪）の敷地内に生家、母屋、焼香所、管理士などの4棟の建物があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 550,
        "QA": 365
    }
}